<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tòa thị chính Catalyst Eastern – Challenge Setting Proposals</title><link>/vi/catalyst/fund6/challenge-setting-proposals/</link><description>Recent content in Challenge Setting Proposals on Tòa thị chính Catalyst Eastern</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="/vi/catalyst/fund6/challenge-setting-proposals/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Catalyst: Phát triển Đông Á, Phát triển Cardano</title><link>/vi/catalyst/fund6/challenge-setting-proposals/grow-east-asia-grow-cardano/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/vi/catalyst/fund6/challenge-setting-proposals/grow-east-asia-grow-cardano/</guid><description>
&lt;p>&lt;strong>Thử thách:&lt;/strong> &lt;a href="/vi/catalyst/fund6/challenges/fund7-challenge-setting/campaign-brief/">Thiết lập thử thách của Quỹ 7&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/Grow-Southeast-Asia-Grow-Cardano/367250-48088">&lt;img src="https://img.shields.io/badge/Proposal-Catalyst-blue" alt="Catalyst Proposal Badge">&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Số tiền yêu cầu (USD):&lt;/strong> 250.000 USD&lt;/p>
&lt;h2 id="câu-hỏi-thách-thức">Câu hỏi thách thức:&lt;/h2>
&lt;p>Làm thế nào để chúng ta phát triển hệ sinh thái Cardano ở khu vực Đông Á theo một cách toàn diện và mang tính giúp đỡ? Giống như cách chúng tôi làm ở Châu Phi, tập trung vào các sáng kiến!&lt;/p>
&lt;h2 id="tại-sao-nó-lại-quan-trọng">Tại sao nó lại quan trọng?&lt;/h2>
&lt;p>Cộng đồng Cardano được phát triển nhiều ở Bắc Mỹ và Châu Âu. Sự phát triển ở những nơi khác đòi hỏi sự hỗ trợ và sự chủ động của chúng tôi với tư cách là một cộng đồng.&lt;/p>
&lt;h2 id="thành-công-trông-như-thế-nào">Thành công trông như thế nào?&lt;/h2>
&lt;p>Nhiều người trên khắp châu Á và có kết nối với châu Á, tập hợp lại với nhau và thành lập các nhóm để phát triển hệ sinh thái này.&lt;/p>
&lt;h2 id="các-chỉ-số-chính-để-đo-lường">Các chỉ số chính để đo lường&lt;/h2>
&lt;p>Khi kết thúc thử thách này, chúng tôi sẽ tự hỏi mình một số câu hỏi về chất lượng của việc tham gia:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Số lượng các dự án đến từ những người tham gia ở Đông Á trong Dự án Catalyst&lt;/li>
&lt;li>Số lượng và chất lượng của các dự án được tài trợ có nguồn gốc từ các nhóm ở Đông Á.&lt;/li>
&lt;li>Những tác động quan sát được của các dự án được tài trợ (có đáp ứng KPI đặt ra).&lt;/li>
&lt;li>Chúng tôi có gia tăng được sự tham gia của cộng đồng Cardano và đội Catalyst với cư dân ở Đông Á không?&lt;/li>
&lt;li>Có sự gia tăng trong Ví hoạt động hàng ngày / hàng tháng (DAW / MAW) như một thước đo đại diện cho động lực và mức độ tương tác không&lt;/li>
&lt;li>Chúng tôi có tăng số lượng Stake Pools và Stake Pool Operator đặt tại Đông Á không?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Chúng tôi cũng sẽ hỏi một số câu hỏi cụ thể về chất lượng của các dự án.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Có phản hồi tốt về tiến độ dự án được tài trợ, thất bại hay thành công, có giúp chúng tôi hiểu các khía cạnh khác của việc triển khai các giải pháp Cardano trên khắp khu vực Đông Á hay không không?&lt;/li>
&lt;li>Tính mới và tính phù hợp của các giải pháp là gì?&lt;/li>
&lt;li>Chúng ta có đang đi đúng hướng để cải thiện cuộc sống của những người sử dụng Cardano ở Đông Á không?&lt;/li>
&lt;li>Đánh giá tác động xã hội và môi trường có được sử dụng để đo lường hiệu suất của đề xuất không?&lt;/li>
&lt;li>Tính bền vững của các đề xuất ngoài phạm vi của Catalyst là gì?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="tóm-tắt-thử-thách">Tóm tắt thử thách&lt;/h2>
&lt;p>Cũng như ở Châu Phi, việc nâng cao mức độ nhận thức của người Đông Á về blockchain và mạng lưới Cardano nên là ưu tiên của cộng đồng Catalyst. Trong thử thách này, chúng tôi cung cấp tài trợ cho những người đã tìm hiểu về Cardano để tận dụng sự hỗ trợ của cộng đồng và xây dựng hoặc sử dụng mạng lưới Cardano.&lt;/p>
&lt;p>Bản chất của các dự án cho thách thức này là một kết thúc mở. Yêu cầu duy nhất của họ là có nguồn gốc hoặc tập trung vào khu vực Đông Á và bao gồm các thành viên của nhóm Đông Á hoặc tập trung vào những người tham gia ở Đông Á.&lt;/p>
&lt;p>Ví dụ, phần lớn Stake Pools cư trú ở Bắc Mỹ và Châu Âu. Mạng lưới Cardano sẽ linh hoạt hơn khi Stake Pools được phân bổ đồng đều trên toàn cầu. Cộng đồng Catalyst cần đẩy mạnh và cùng quyết tâm biến điều đó thành hiện thực.&lt;/p>
&lt;p>Cardano bắt đầu phát triển từ Đông Á (Nhật Bản và Hồng Kông), và Emurgo tập trung vào Đông Á. Hãy xây dựng dựa trên những điều đó.&lt;/p>
&lt;h2 id="đây-là-gì">Đây là gì:&lt;/h2>
&lt;p>Lời kêu gọi hành động; Kích hoạt khả năng nhận biết của cộng đồng Cardano, trao thưởng cho những cơ hội để biến thế giới trở nên tốt đẹp hơn. Đông Á là mảnh đất màu mỡ cho việc áp dụng Cardano. Tỷ suất sinh lợi trên ý định (ROI) có khả năng sẽ rất cao vì các dự án ở các nền kinh tế trẻ và đang phát triển gặp ít sự cản trở về kinh tế hơn.&lt;/p>
&lt;p>Hướng đến những khu vực khác nhau trên thế giới một cách trực tiếp và có chủ đích thông qua những thách thức và tài trợ có thể giúp tiếp cận cộng đồng một cách dễ dàng hơn. Nó khiến chúng ta kiên cường hơn. Giúp chúng ta tìm hiểu và thấu hiểu nhu cầu của các cộng đồng đã tạo nên hệ sinh thái chung này.&lt;/p>
&lt;p>Tầm nhìn lớn hơn đó là những dư án cần những phiếu bầu để nó có thể trở thành một thành tựu. Khi thử thách thành công, người hưởng lợi là cả cộng đồng Cardano. Đây là một lời kêu gọi mọi người hãy gạt bỏ những định kiến, mở rộng tầm mắt, trái tim và khối óc đến những người tốt, những người thiếu thốn nhiều lợi ích hơn chúng ta từ khi sinh ra - cho phép những người khác có hoàn cảnh đặc biệt hơn vươn lên và thành công.&lt;/p>
&lt;h2 id="nhóm-thử-thách">Nhóm thử thách&lt;/h2>
&lt;p>Đề xuất này dự định sẽ bao gồm một nhóm thử thách. Thật không may, người đề xuất không có thời gian để thành lập đầy đủ một nhóm thử thách trước khi đề xuất được xem xét. Nếu có thể, chúng tôi dự định sẽ giúp thành lập nhóm đó trước khi bắt đầu bỏ phiếu.&lt;/p>
&lt;p>Những cá nhân sau đã đề nghị được tham gia nhóm thử thách.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Felix Weber (&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/pmd/3077912-48088?">@felixweber&lt;/a>)&lt;/li>
&lt;li>Robert O&amp;rsquo;Brien (&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/pmd/3056857-48088?">@wolstaeb&lt;/a>)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Vai trò của các Nhóm thử thách là quản lý các thử thách trong Catalyst - trình bày thử thách, theo dõi tiến trình và báo cáo lại cho cộng đồng quan điểm của họ về việc các thử thách đã được giải quyết hay chưa.&lt;/p>
&lt;p>Nếu bạn quan tâm đến việc trở thành một phần của nhóm, vui lòng cho chúng tôi biết trong phần bình luận.&lt;/p>
&lt;h2 id="lời-cám-ơn">Lời cám ơn&lt;/h2>
&lt;p>Dự án này là một bản sao của &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/Grow-Africa-Grow-Cardano/333079-48088">Grow Africa, Grow Cardano&lt;/a> do @grebel và @archangelbob đề xuất và hiện là một trong những &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26108">Catalyst Challenges&lt;/a> .&lt;/p></description></item><item><title>Catalyst: Grow Social &amp; Environmental Finance</title><link>/vi/catalyst/fund6/challenge-setting-proposals/grow-social-finance/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/vi/catalyst/fund6/challenge-setting-proposals/grow-social-finance/</guid><description>
&lt;p>&lt;strong>Challenge:&lt;/strong> &lt;a href="/vi/catalyst/fund6/challenges/fund7-challenge-setting/campaign-brief/">Fund 7 Challenge Setting&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/SoFi-Social-Finance/368902-48088">&lt;img src="https://img.shields.io/badge/Proposal-Catalyst-blue" alt="Catalyst Proposal Badge">&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Requested Amount (USD):&lt;/strong> $250,000&lt;/p>
&lt;h2 id="challenge-question">Challenge question&lt;/h2>
&lt;p>What solutions can we build on Cardano to finance social and environmental innovation?&lt;/p>
&lt;h2 id="why-is-it-important">Why is it important?&lt;/h2>
&lt;p>To address the climate emergency and the associated economic challenges, we need to build resilient financial solutions for driving change.&lt;/p>
&lt;h2 id="how-does-success-look-like">How does success look like?&lt;/h2>
&lt;p>Impact investors, NGOs, and grassroots communities make Cardano the default choice to help transparently deliver the greatest impact.&lt;/p>
&lt;h2 id="key-metrics-to-measure">Key Metrics to measure&lt;/h2>
&lt;p>At the end of this challenge, we will be asking ourselves some guiding questions about the quality of developed solutions:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Are we on track to improve the lives of people using them?&lt;/li>
&lt;li>How much financial capital is deployed to grassroots community efforts?&lt;/li>
&lt;li>How many gaps are filled along the impact investing value chain?&lt;/li>
&lt;li>Have we increased capital efficiency and lowered financing costs compared with current approaches?&lt;/li>
&lt;li>Are the solutions using Cardano&amp;rsquo;s technical features to the fullest?&lt;/li>
&lt;li>Do teams adopt high-assurance engineering practices to develop code we can trust?&lt;/li>
&lt;li>How decentralised is the solution and where are the points of control?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>At the moment there are very few usage metrics addressing Social &amp;amp; Environmental Finance (SoFi) scenarios. This challenge, therefore, will determine uptake by adopting some metrics from Decentralised Finance (DeFi) markets as a guide.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Daily/Monthly Active Wallets (DAW/MAW) - Measure of momentum and engagement&lt;/li>
&lt;li>Average Order Value - Measures who are using services, how much and how often.&lt;/li>
&lt;li>Total Value Locked (TLV) - Measure of confidence in DeFi market protocols.&lt;/li>
&lt;li>Take Rate (Rake) - Measure of efficiency&lt;/li>
&lt;li>Gross Merchandise Volume (GMV) - Total value of services transacted.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>We will also be asking some specific questions about the proposals.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>What is the sustainability of proposals beyond the scope of Catalyst?&lt;/li>
&lt;li>Was social and environmental impact evaluation used to measure proposal performance?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="challenge-brief">Challenge brief&lt;/h2>
&lt;p>This challenge is about the ways we can spark a fire under impact investing using the Cardano ecosystem.&lt;/p>
&lt;p>Impact investments are made with the intention to generate positive, measurable social and environmental impact alongside financial returns. While a variety of projects push for the adoption of DeFi on Cardano, can we bring to market the potential of DeFi mechanisms as a vehicle for social good?&lt;/p>
&lt;p>Delivering an outcome that has an impact is a lot harder than just delivering a financial Return-on-Investment, even a small one. Impact investing (according to the World Economic Forum) is hindered by:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>The lack and/or high cost of trustworthy data on the social or environmental results of investment, making credible accounting of impacts difficult.&lt;/li>
&lt;li>Challenges around the “attribution” of impact – meaning the allocation of an impact-related claim to an investor risks “double-counting.”&lt;/li>
&lt;li>Roadblocks in monetizing impacts – illiquid impact markets, uncertain returns, high transaction costs.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Propose market solutions, financial mechanisms, or means of measuring impact. Think about how these can be deployed at scale to affect positively millions of people. Think about how the results of your proposal can be embedded or reused in different market contexts, or integrated with existing providers.&lt;/p>
&lt;p>Igniting impact investment on Cardano will provide capital to address the world’s most pressing challenges in sectors such as sustainable agriculture, renewable energy, conservation, microfinance, and affordable and accessible basic services including housing, healthcare, and education.&lt;/p>
&lt;p>To achieve impact requires cooperation and collaboration, something Cardano can enable. Could the answer to better managing the world’s resources lie not in government or big investors but instead in technologies that empower peer-to-peer assistance. Community-based finance or data-driven crowdfunding for instance. How can we leverage the awesome power of the Cardano ecosystem to be that catalyst?&lt;/p></description></item></channel></rss>